良知的神經生物學

我們無法定義一個普世道德的規範，自然也無法在不同的群體間找到共通的良知規範，這就會演化為不同群體、族群、國家、文化等之間的矛盾與衝突。就正如香港2019年6月的“逃犯條例”修訂，演變成一個巨大的社會矛盾，其原因也在於中港兩地之間本身就不具有共同認可的道德規範，社會行為及公民素質方面也存在巨大的差異，更為重要的是在現代文明社會所依從的法制基石方面，更是差異巨大，在此前提之下，實現兩地法制的融合完全缺乏哲學基礎。

另外，政府與抗議群體根據社會環境因素的不同判斷，形成了差異，抗議群體認為相關的行為未來會違背香港社會共同的良知/社會道德規範。政府以虛假的表象試圖說服抗議群體接受修訂的方案，這本身也是對群體的共同道德形成傷害，從而撕裂整個社會